<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Jaydson Gomes</title>
        <link>http://jaydson.org</link>
        <description>Coisas sobre JavaScript e desenvolvimento Web</description>
        <managingEditor>Jaydson</managingEditor>
        <webMaster>Jaydson</webMaster>
        <pubDate>Mon, 04 May 2015 04:28:13 GMT</pubDate>
        <language>pt-br</language>
        <atom:link href="http://jaydson.org/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        <item>
            <title>A falácia do não ter tempo</title>
            <link>http://jaydson.org/a-falacia-do-nao-ter-tempo</link>
            <description><![CDATA[<p>Não caia nessa armadilha cômoda de dizer que não tem tempo pra nada.<br>Exemplos:<br><em>&quot;Não vi teu email ainda, pois estou com a caixa cheia e não tive tempo&quot;</em>.<br><em>&quot;Não fiz aquela viagem, pois estou muito aterefado no trabalho e não tive tempo&quot;</em>.<br><em>&quot;Hoje não vou almoçar, pois estou sem tempo!&quot;</em>.<br><em>&quot;Não posso me divertir pois estou sem tempo!&quot;</em>.  </p>
<p><strong>BULLSHIT</strong>!<br>Eu poderia citar 1000 frases que já ouvi de pessoas que dizem que não tem tempo pra nada.<br>Eu mesmo já cheguei a cair nessa armadilha, mas hoje estou curado, e quero compartilhar com vocês essa minha experiência.  </p>
<h2 id="-n-o-ter-tempo-bullshit">&quot;Não ter tempo&quot; é bullshit</h2>
<p>Sério. Não ter tempo é falta de organização e falta de priorização.<br>No início do ano eu entrei em um projeto crítico no Terra, daqueles que se não funcionar, nada mais funciona.<br>Fiquei envolvido meses nesse projeto e o resultado foi excelente, tudo entregue, e o novo Terra foi pro ar como era esperado.  </p>
<p>Organizar um evento pode parecer fácil, mas digo com toda propriedade, não é! Leva-se um ano inteiro para organizar um evento do porte da <a href="http://braziljs.com.br">BrazilJS Conf</a>.<br>Desde o meio do ano passado eu venho trabalhando para fazer o evento acontecer. Note que simultâneamente organizo um evento internacional para 1000 pessoas e trabalho full-time no Terra.<br>Bom, a BrazilJS Conf foi um sucesso, novamente. Com muito trabalho e dedicação, o evento aconteceu em Agosto e atingiu todas as expectativas.  </p>
<p>Neste ano, já palestrei mais de 10 vezes em no mínimo 7 estados diferentes no Brasil.<br>Para quem acha que palestrar é fácil, digo com propriedade, não é.<br>Para dar uma palestra, é preciso muito estudo sobre o assunto, preparação, viagem, etc.<br>Não sou só palestrante, também participei de vários eventos como espectador.  </p>
<p>Não podemos parar de estudar nunca, certo?<br>Este ano me dediquei aos estudos de <a href="http://es6rocks.com">ES6</a>, a nova versão do JavaScript.<br>Dei palestras a respeito, e resolvi criar um site voltado para disseminar o conhecimento adquirido durante os meus estudos, o <a href="http://es6rocks.com">ES6Rocks.com</a>.<br>Não contente em criar um site, antes mesmo de faze-lo, eu decidi criar um gerador de sites estáticos, também usando o conhecimento sobre ES6, então nasceu o projeto open-source <a href="https://github.com/es6rocks/harmonic">Harmonic</a>.  </p>
<p>Também resolvi mudar o meu blog. Não somente a parte visual, mas o back-end também.<br>Como criei um gerador de sites estáticos, fazia muito sentido usa-lo para o meu próprio blog.<br>Fiz a migração da plataforma Octpress para o Harmonic, e também dei uma <a href="http://jaydson.org/novo-blog-powered-by-harmonic/">boa mudada</a> no layout.<br>Obviamente, manter um blog não é tarefa fácil, é necessário conteúdo, e este ano, fiz alguns posts como esse que escrevo agora.  </p>
<p>Mas vocês podem estar pensando <em>&quot;ah, mas ele só faz isso, nem deve se divertir&quot;</em>.<br>Estou atualmente assistindo 7 séries(Para os curiosos: Hannibal, Vikings, Under the dome, Walking dead, Da Vinci demons, True Detective e Family Guy)! Além de sempre ir no cinema quando tem algum filme legal, ou assistir no pc.  </p>
<p>Tenho um filho, e apesar de ele morar com a mãe, eu me envolvo em tudo que posso para ser o pai mais presente do mundo.<br>Minha namorada mora a 2h da minha cidade, ou seja, de 2 em 2 semanas eu viajo pra passar o final de semana com ela.<br>E por falar em final de semana, eu <strong>NUNCA</strong> trabalho no final de semana(existem exceções muito raras).  </p>
<p>Eu estou sempre ativo no Twitter, Facebook, Gmail e Github.<br>Também vejo as notícias no Terra e em outros sites e eventualmente na tv.<br>Acho que chega né?<br>Acredite, eu faço mais coisas do que listei acima.<br>Então, <strong>O SEU ARGUMENTO É INVÁLIDO</strong>.  </p>
<h2 id="qual-o-segredo-">Qual o segredo?</h2>
<p>O primeiro segredo é admitir pra si mesmo que essa história do &quot;não ter tempo&quot; é <em>bullshitagem</em>.<br>Não existe receita milagrosa para isso, basta querer e parar de frescura.<br>A única &quot;técnica&quot; que utilizo é a regra dos 2 minutos.<br>Essa regra consiste em eliminar as pequenas coisas que normalmente são procrastinadas.<br>É bem simples: Leva menos de 2 minutos pra fazer? Faz.<br>Exemplo clássico:<br>Um email na tua caixa de entrada que tu só precisa responder &quot;sim&quot; ou &quot;não&quot;.<br>Responda na hora. Não marque como não lido pra responder depois.<br>Acredite, essa técnica funciona.  </p>
<p>Outro ponto, que pode não ser fácil, é fazer as coisas com tesão.<br>Se o que precisa ser feito não é algo tão legal, procure uma maneira de tornar essa tarefa agradável, mesmo que leve mais tempo.<br>Não deixe de lado o lazer nunca. Sempre arrange um tempo para sair, beber, ir no cinema, ver uma série, ir em um show, etc.  Isso vai te tornar mais produtivo.  </p>
<p>Outra dica, faça uma pequena coisa de cada vez. Eu sei, o mundo é corrido, temos que conciliar várias coisas ao mesmo tempo, mas sempre da pra quebrar em pequenas partes.<br>Última: saiba dizer não e saiba dizer que não vai fazer, e melhor ainda, delegue tarefas que podem ser delegadas.  </p>
<h2 id="conclus-o">Conclusão</h2>
<p>Se o teu perfil bate com esse cara que não tem tempo, tente dar uma repensada nas tuas tarefas.<br>Eu consegui, qualquer um consegue, basta querer.<br>O ano ainda não acabou, ainda posso fazer o dobro do que fiz até agora, sem loucura, e sem abrir mão do lazer.<br>Tente não procrastinar tanto, as vezes acabamos deixando uma coisa pra depois, sem problemas, mas quando tudo fica pra depois, aí fica difícil.  </p>
]]></description>
            <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 03:14:37 GMT</pubDate>
            <guid>http://jaydson.org/a-falacia-do-nao-ter-tempo</guid>
        </item>
        
        <item>
            <title>Reportagem BrazilJS 2014</title>
            <link>http://jaydson.org/reportagem-braziljs-2014</link>
            <description><![CDATA[<p>Mais uma vez a repercussão da BrazilJS Conf supera barreiras.<br>Neste ano, a rede Record fez uma matéria bem bacana sobre o que rolou no evento, entrevistando palestrantes e organizadores do evento, além de capturar a essência do evento em takes de palestras e da galera fazendo networking.<br>Ainda me surpreendo com o alcance do evento.  </p>
<iframe width="100%" height="600" src="//www.youtube.com/embed/AgZJQT1-ixg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>]]></description>
            <pubDate>Thu, 28 Aug 2014 04:32:40 GMT</pubDate>
            <guid>http://jaydson.org/reportagem-braziljs-2014</guid>
        </item>
        
        <item>
            <title>Novo blog, powered by Harmonic</title>
            <link>http://jaydson.org/novo-blog-powered-by-harmonic</link>
            <description><![CDATA[<p>Galera, é com muita satisfação que hoje anuncio uma mudança aqui no Blog.<br>Ao longo desses 6 anos que o mantenho, já fiz diversas mudanças, a última vez por exemplo, foi a migração do Wordpress para o Octopress (relatado aqui: <a href="http://jaydson.org/migrando-para-octopress/">http://jaydson.org/migrando-para-octopress/</a>).<br>Desta vez a satisfação é reforçada, pois estou utilizando uma solução criada por mim, para gerar sites estáticos.  </p>
<h2 id="harmonic">Harmonic</h2>
<p>Tenho estudado bastante sobre <a href="http://es6rocks.com">ES6</a> nos últimos meses, inclusive dei <a href="https://speakerdeck.com/jaydson/javascript-do-futuro-no-presente">algumas</a> <a href="https://speakerdeck.com/jaydson/es6-rocks">palestras</a> sobre  o assunto, e acabei mergulhando tanto, que alguns projetos nasceram.<br>Um destes projetos é o <a href="https://github.com/es6rocks/harmonic">Harmonic</a>, um gerador de sites estáticos feito em <a href="http://nodejs.org">node</a>, utilizando algumas features de ES6.<br>O projeto ainda está em alpha, mas como voces podem ver, o meu blog já está rodando com ele, assim como o site do <a href="http://es6rocks.com">ES6Rocks.com</a>.  </p>
<h2 id="porqu-um-novo-gerador">Porquê um novo gerador</h2>
<p>Quando inicei a pesquisa para a migração do Wordpress, acabei escolhendo usar o <a href="http://octopress.org/">Octopress</a> pelo seu ecossistema.<br>Eu gostaria de ter usado algo feito em node, para poder contribuir ativamente, mas na época não encontrei nenhum que me agradasse.<br>O mais famoso e utilizado gerador estático em node é o <a href="http://docpad.org/">Docpad</a>, mas tive receio em usa-lo por n motivos, sendo um desses motivos o fato do Docpad ser feito em <a href="http://coffeescript.org/">CoffeeScript</a> e também por ter achado o projeto meio complexo arquiteturalmente.<br>A principal motivação para desenvolver o Harmonic foi o fato de poder fazer algo com ES6 e também por fazer alguma coisa paupável com Node.<br>O projeto criou corpo e em breve deve deixar de ser apenas um &quot;experimento&quot;.<br>Falarei mais sobre o Harmonic em posts futuros.<br>Se está interessado em contribuir ou usa-lo no seu blog, ficarei feliz em ajudar.<br><a href="https://github.com/es6rocks/harmonic">https://github.com/es6rocks/harmonic</a>  </p>
<h2 id="sobre-o-novo-blog">Sobre o novo Blog</h2>
<p>Desde 2009 eu mantenho esse Blog, e tenho a impressão de que as pessoas não chegam em posts antigos por não ter uma maneira fácil de acessa-los.<br>Criei um tema para o Harmonic, baseado no tema que o <a href="https://twitter.com/atilafassina">Átila Fassina</a> fez para o <a href="http://es6rocks.com">ES6Rocks</a>.<br>Este tema carrega posts conforme a barra de rolagem chega ao seu final. Desta maneira fica mais fácil consumir posts antigos.<br>Para a página do post em si, tentei deixar o menos poluído possível, mantendo as cores e fontes do blog anterior.<br>Me inspirei bastante no blog do <a href="http://bradfrostweb.com/">Brad Frost</a> para criar essas páginas.  </p>
<h2 id="considera-es-finais">Considerações finais</h2>
<p>É sempre legal criar coisas novas e úteis, mesmo que muitas vezes pareça que se está reinventando a roda, o aprendizado é válido.<br>Outra dica que sempre dou para pessoas novas na área é que exponham o seu códgio e criem coisas.<br>Hoje o Harmonic está como está porque uso o Github  como base, e lá consigo interagir com diversas pessoas que me dão dicas, resolvem problemas, reportam problemas, etc.  </p>
<p>Quero deixar registrado o meu agradecimento ao <a href="https://twitter.com/atilafassina">Átila Fassina</a> que fez o meu novo logo:  </p>
<p><div style="text-align:center"><img src="/images/logo-jaydson-gray.png" alt="Jaydson logo"><div>  </p>
<p>É isso galera, espero que tenham gostado tanto do novo blog quanto do Harmonic.  </p>
]]></description>
            <pubDate>Mon, 14 Jul 2014 02:56:47 GMT</pubDate>
            <guid>http://jaydson.org/novo-blog-powered-by-harmonic</guid>
        </item>
        
        <item>
            <title>ES6 Rocks - RSJS 2014</title>
            <link>http://jaydson.org/es6rocks-rsjs-2014</link>
            <description><![CDATA[<script async class="speakerdeck-embed" data-id="8a6b34f0c01401316ec20e2d98b4d7d5" data-ratio="1.77777777777778" src="//speakerdeck.com/assets/embed.js"></script>]]></description>
            <pubDate>Sat, 17 May 2014 17:26:00 GMT</pubDate>
            <guid>http://jaydson.org/es6rocks-rsjs-2014</guid>
        </item>
        
        <item>
            <title>Rodando Harmony no Node</title>
            <link>http://jaydson.org/rodando-harmony-no-node</link>
            <description><![CDATA[<p>Nos últimos meses tenho estudado e estou fazendo alguns experimentos com <a href="http://wiki.ecmascript.org/doku.php?id=harmony:harmony">ES6</a> tanto no browser quanto no <a href="http://nodejs.org/">Node</a>.<br>Para um dos testes, quero rodar via linha de comando um programa escrito em node.<br>Para rodar um código no Node usando a nova especificação, é preciso passar a flag <em>--harmony</em> para que o node rode com tal suporte.<br>É bem fácil:  </p>
<pre><code>node --harmony --use-strict myfile.js
</code></pre><p>Para apenas rodar o código, isto basta.<br>Mas para casos onde se está criando uma ferramenta de linha de comando por exemplo, isto não é suficiente e não atende a real necessidade.<br>Procurei alternativas, e a que me pareceu mais simples (e funciona) é a <a href="http://superuser.com/questions/691133/always-run-node-with-the-harmony-flag">seguinte</a>:<br>Criar um shell script que inicia o node com a flag apropriada, no caso <em>--harmony</em>.<br>No meu caso estou no Ubuntu, e o passo-a-passo é mais ou menos este:</p>
<ul>
<li>Crie um arquivo com um nome qualquer, por exemplo, <em>nodeHarmony</em>, como sugere a solução do link acima.  </li>
<li>Este arquivo deve estar no seu search path <em>/usr/local/bin</em></li>
<li>O conteúdo do arquivo deve ser este:</li>
</ul>
<pre><code>#!/bin/sh
node --use-strict --harmony &quot;$@&quot;
</code></pre><ul>
<li>Dê a permissão necessária para o script:<pre><code>sudo chmod a+x
</code></pre></li>
</ul>
<p>Pronto, isto deve fazer com que <em>nodeHarmony</em> esteja disponível.<br>Para testar, usando o mesmo exemplo citado acima:  </p>
<pre><code>nodeHarmony myfile.js
</code></pre><p>Note que a única diferença é que não passamos a flag no comando.<br>Mas para que tudo isso?  </p>
<p>Quando estamos criando uma ferramenta de linha de comando com node, precisamos informar que o script deve ser rodado com node, ficando algo assim:  </p>
<pre><code>#!/usr/bin/env node
var program = require(&#39;commander&#39;);
program
  .version(&#39;0.0.1&#39;);
</code></pre><p>Neste caso, o node está iniciando sem a flag <em>--harmony</em>, tornando o uso das features ES6 indisponíveis na minha ferramenta.<br>Com o passo-a-passo feito acima, conseguimos chegar no objetivo, basta alterar o script:  </p>
<pre><code>#!/usr/bin/env nodeHarmony
var program = require(&#39;commander&#39;);
let foo = &#39;bar&#39;;
console.log(foo);
program
  .version(&#39;0.0.1&#39;);
</code></pre><p>Feito!</p>
]]></description>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2014 03:48:00 GMT</pubDate>
            <guid>http://jaydson.org/rodando-harmony-no-node</guid>
        </item>
        
        <item>
            <title>Coletânea-FrontEnd</title>
            <link>http://jaydson.org/coletanea-frontend</link>
            <description><![CDATA[<p>Há tempos penso em escrever um livro.<br>Tantas ideias que não viram posts, tantas coisas novas que surgem quase que diariamente, tantos experimentos e tantas coisas que acabam ficando restritas no trabalho.<br>Escrever um livro é uma ótima oportunidade de parar e colocar literalmente isto no papel.<br>Como primeira experiência, tive a oportunidade de fazer parte de um excelente time de autores, que convidados pelo mestre <a href="https://twitter.com/sergio_caelum">Sérgio Lopes</a>, realizou uma coletânea frontend com um conteúdo muito bacana.<br>Pessoalmente, estou muito feliz de fazer parte deste projeto, que tenho certeza que será um sucesso!  </p>
<p>Enfim pessoal, esta pequena introdução tem como objetivo divulgar o livro Coletânea Front-End, que como o próprio sub-título diz, é uma antologia da comunidade front-end brasileira.<br>Não é apenas porque faço parte do projeto, mas realmente o livro ficou demais!<br>Pude acompanhar o processo de escrita de cada capítulo, de todos os autores, e garanto que o conteúdo é de qualidade.<br>Além disso, o editor chefe é o próprio Sérgio, o que já passa toda a credibilidade.<br>Cada erro nosso, o Sérgio estava lá pra corrigir, além de dar ótimas dicas e sugestões.  </p>
<p><a href="https://casadocodigo.refersion.com/l/9e8.5675"><img src="/img/coletanea-frontend.png" alt="Coletânea Front-End"></a>  </p>
<p>Segue abaixo um trecho do livro, com a introdução do editor:  </p>
<blockquote>
<p>A comunidade brasileira de programadores front-end e Web Designers é fantástica.<br>Possui uma força imensa de elevar a qualidade da Web brasileira. Os milhares de representantes dessa comunidade produzem conteúdos ótimos em seus blogs, listas de discussão, Facebook e conversas de boteco.<br>Nós nos encontramos em eventos memoráveis em todo o Brasil. Fazemos a diferença.<br>Esse livro quer ser uma pequena celebração desse sucesso.<br>Inspirados em projetos internacionais semelhantes – como o recomendadíssimo Smashing Book – trazemos essa Coletânea de Front-end.<br>Um grupo de 11 autores de renome nacional na comunidade se juntou para escrever artigos que julgamos relevantes para a Web.<br>E mais importante até que o pequeno grupo de desbravadores desse projeto, queremos abrir o caminho para mais um canal da comunidade front-end.<br>Queremos feedback, queremos que briguem conosco pra que lancemos novas edições, com mais autores e mais temas.  </p>
</blockquote>
<p>São 11 autores, que se dedicaram para trazer um conteúdo relevante, em forma de livro para a comunidade.<br>Os assuntos variam e não possuem ligação, mas logicamente existe uma simetria, pois se trata de desenvolvimento Front-End.<br>Cada autor escreveu o seu capítulo de forma independente, claro que com ajuda e revisão do Sérgio.  </p>
<p>Falando especificamente sobre o capítulo que escrevi, abordei um tema bem legal: API&#39;s geniais da Web moderna.<br>Eu faço um apanhado sobre o poder que temos hoje no browser.<br>Existem novas API&#39;s que já estão presentes em todos os browsers modernos, esperando apenas a criatividade do desenvolvedor.<br>Abordo 4 destas API&#39;s que julgo serem muito relevantes para o nosso dia-a-dia. São elas:<br>WebStorage, postMessage, WebNotifications e history API.  </p>
<p>Para maiores informações, e para ver a lista completa de capítulos, autores, etc:<br><a href="https://casadocodigo.refersion.com/l/9e8.5675">Acesse o link do livro - Coletânea Front-End</a>  </p>
<p>É isso galera, espero que gostem da iniciativa, e claro, comprem o livro :)  </p>
]]></description>
            <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 00:12:00 GMT</pubDate>
            <guid>http://jaydson.org/coletanea-frontend</guid>
        </item>
        
        <item>
            <title>Os 10 melhores desenvolvedores FrontEnd de 2013</title>
            <link>http://jaydson.org/os-10-melhores-desenvolvedores-frontend-de-2013</link>
            <description><![CDATA[<p>O <a href="http://imasters.com.br">iMasters</a> fez um trabalho bem bacana, engajando a comunidade a escolher os principais destaques das comunidades de desenvolvimento do Brasil.<br>Falando especificamente da lista de FrontEnd, me senti honrado em estar entre os top 10, juntamente com amigos e profissionais que admiro.<br>Além disso, é graficante estar na mesma lista com pessoas que vi crescer, e que de alguma maneira influenciei ou fui influenciado.<br>Obviamente, a lista não reflete de fato quem são os &quot;melhores&quot; no FrontEnd do Brasil, mas sim quem são os mais admirados, mais expostos, ou que de alguma maneira influenciaram positivamente as pessoas.<br>Medir os &quot;melhores&quot; não é uma tarefa fácil, e não vejo um real motivo de fazer tal competição.<br>Que esta iniciativa se consolide, e traga novos nomes em 2014!<br>Ah, e claro, obrigado por terem me indicado :)</p>
<p>Veja a lista completa:<br><a href="http://imasters.com.br/desenvolvimento/melhores-de-2013-front-end/">http://imasters.com.br/desenvolvimento/melhores-de-2013-front-end/</a>  </p>
]]></description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2014 23:28:00 GMT</pubDate>
            <guid>http://jaydson.org/os-10-melhores-desenvolvedores-frontend-de-2013</guid>
        </item>
        
        <item>
            <title>Além do responsive design - Palestra do Sérgio Lopes</title>
            <link>http://jaydson.org/alem-do-responsive-design-palestra-sergio-lopes</link>
            <description><![CDATA[<p>Ano passado(2013) fui em muitos eventos de FrontEnd, e obviamente, assisti muitas palestras.<br>Um destes eventos foi o FronInSampa, que inclusive relatei aqui no blog: <a href="http://jaydson.org/frontinsampa-2013-inferno-lea-html5/">http://jaydson.org/frontinsampa-2013-inferno-lea-html5/</a>.  </p>
<p>Sem dúvida, uma das melhores palestras que assisti em 2013, foi a do <a href="https://twitter.com/sergio_caelum">Sérgio Lopes</a>, sobre responsive web design.<br>O pessoal do FrontInSampa liberou o vídeo da palestra, então pare o que estiver fazendo e assista, ok?  </p>
<iframe width="100%" height="500" src="//www.youtube.com/embed/bJdFqCnxmVY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>  

<p>Slides:  </p>
<p><iframe src="http://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/26195069" width="100%" height="500" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" style="border:1px solid #CCC; border-width:1px 1px 0; margin-bottom:5px; max-width: 100%;" allowfullscreen> </iframe> <div style="margin-bottom:5px"> <strong> <a href="https://www.slideshare.net/caelumdev/alm-do-responsive-design-a-mudana-de-paradigma-do-design-adaptativo-e-os-mltiplos-dispositivos" title="Além do responsive design: a mudança de paradigma do design adaptativo e os múltiplos dispositivos. " target="_blank">Além do responsive design: a mudança de paradigma do design adaptativo e os múltiplos dispositivos. </a> </strong> from <strong><a href="http://www.slideshare.net/caelumdev" target="_blank">Caelum</a></strong> </div></p>
]]></description>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2014 00:15:00 GMT</pubDate>
            <guid>http://jaydson.org/alem-do-responsive-design-palestra-sergio-lopes</guid>
        </item>
        
        <item>
            <title>10 anos e pronto para os próximos 10</title>
            <link>http://jaydson.org/10-anos-e-pronto-para-os-proximos-10</link>
            <description><![CDATA[<p>2014 é o ano que considero o meu décimo ano como profissional de tecnologia.<br>Abaixo vou contar um pouco da minha trajetória, e o que penso sobre o que passou e sobre o que vem pela frente.<br>Basicamente, o que vale deste post é que eu realmente gosto do que faço.<br>Sem essas de querer virar gerente, ou de dizer que cansei da vida de programar.<br>Sigo firme, cada dia mais entusiasmado com novas tecnologias, e com as coisas que faço.<br>Não tenho aquele sonho de vender côco na praia, morar em sítio, ou algo do gênero, pelo menos, não agora.  </p>
<h2 id="early-days">Early days</h2>
<p><img src="/img/walkman.jpg" alt="Saudade do meu Walkman :)"><br>No final dos anos 90 e início dos 2000, meu maior contato com tecnologia era o meu <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Walkman">Walkman</a>.<br>Computador nessa época era apenas quando eu ia visitar meus primos mais afortunados.<br>Esperavamos ansiosos a tão aguardada 00:00 para poder entrar na Internet. A maior diversão era entrar em chats.<br>Aos poucos fui gostando da coisa, e ao mesmo tempo me frustrando, pois eu não tinha um computador em casa.<br>No ensino médio, um computador fez falta. Eu acabava sempre fazendo trabalhos com um colega, pois ele tinha internet em casa.<br>Após terminar o ensino médio, a pressão pra fazer vestibular pegou. Eu ainda não tinha ideia do que fazer, e não tinha grana para fazer alguma faculdade particular, e obviamente não passei na Federal.<br>Depois de alguns sub-empregos, um amigo de infância me fez a proposta indecente de trabalhar na empresa dele.<br>Lá eu receberia uma miséria em troca de conhecimento. Achei justo.<br>Este foi meu primeiro &quot;emprego&quot; oficial. A MR Informática, vendia e consertava computadores.<br>Em pouco tempo ali, aprendi muita coisa. Coisas que antes não faziam sentido algum na minha cabeça.<br>Hoje vejo que este meu primeiro emprego me deu uma base muito sólida, principalmente por me ensinar a correr atrás de aprender as coisas sozinho.<br>Em 1 ano, eu já dominava tudo que a loja precisava. Montava, desmontava, formatava, instalava Windows, configurava a rede, internet, etc.<br>Meu primeiro computador, montei com peças que estavam sobrando na loja. Um excelente <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/AMD_K6-2">K62-500</a>.  </p>
<h2 id="migrando-para-desenvolvimento-de-software">Migrando para desenvolvimento de Software</h2>
<p><img src="/img/jaydson-curso-tecnico.jpg" alt="Sim, esse de flanela sou eu no curso técnico, ao lado do meu amigo John, e logo atrás é o Felipe Moura"><br>Na época, uma crise assolava empresas que vendiam computadores usados, pois os computadores estavam cada vez mais baratos.  Trabalhando nesta loja, comecei a me encantar por software, e aproveitando a crise, resolvi trilhar um caminho novo.<br>Por onde começar? Eu já tinha feito alguns cursos básicos de computação, muito focados em Hardware, e pouco em Software, então resolvi que iria fazer um curso técnico, pois lá eu aprenderia a fazer Software.<br>Eu fiz apenas 2 semestres deste curso, mas foi o que abriu a minha mente.<br>Tive excelentes professores, e principalmente uma professora, que dava uma cadeira de programação.<br>Ela era mais nova que eu, e eu achava isso muito legal!<br>Posso dizer que ali eu decidi ser um programador.<br>Valeu Ana Carolina Jaskulski!<br>Nesta mesma época, comecei a trabalhar na FGV, aqui em Porto Alegre, fazendo de tudo um pouco, mas sempre focando em tecnologia.  </p>
<h2 id="faculdade">Faculdade</h2>
<p>Larguei o curso técnico, e decidi que eu devia fazer uma faculdade logo.<br>Em 2004 entrei na Faculdade de Tecnologia do Senac.<br>Muitos me perguntam, se é necessário ter faculdade para conseguir um emprego legal, e minha resposta é sempre &quot;SIM&quot;.<br>Claro, muita gente boa não fez faculdade, e nem vai fazer. Jobs largou a faculdade, etc.<br>Mas, a faculdade serve pra n coisas, e te ajuda a te tornar um profissional melhor, além de te dar uma base forte, e te instigar a correr atrás das coisas.<br>Muitas cadeiras depois, e depois de muito aprendizado, finalmente me formei em 2008.  </p>
<h2 id="comunidades-open-source">Comunidades Open Source</h2>
<p>Na faculdade eu aprendi a trabalhar com várias linguagens, mas o que importa mesmo, é que aprendi a programar.<br>Nesta época eu conheci a filosofia open source, e isso mudou minha vida.<br>Entrar neste mundo, e entende-lo, me fez crescer muito como profissional, e até mesmo como pessoa.<br>Somente aqueles que entendem o que de fato é um software open-source, e o que ele proporciona para uma comunidade, um país, ou até mesmo o mundo, sabem do que eu estou falando.<br>Não sou extremista do sofware livre, mas acredito fielmente que todo software deveria ser open source, mas isto é discussão para outro post.<br>O que vale deixar registrado aqui é que o aprendizado adquirido em comunidades open source é algo que molda sua carreira.<br>Minhas primeiras linguagens foram PHP e JavaScript.<br>Por muito tempo convivi direto na comunidade PHP, e conheci muita gente boa, que hoje são grandes amigos.<br>Além de aprender muito sobre a linguagem, aprendi muito sobre Web, sobre arquitetura, e muitas outras coisas.<br>Impossível listar todos aqui, mas certamente <a href="https://twitter.com/galvao">Er Galvão</a>, <a href="https://twitter.com/eminetto">Elton Minetto</a>, <a href="https://twitter.com/ivonascimento">Ivo Nascimento</a>, <a href="https://twitter.com/augustohp">Augusto Pascutti</a>, <a href="https://twitter.com/guilhermeblanco">Guilherme Blanco</a>, <a href="https://twitter.com/duodraco">Anderson Casemiro</a>, <a href="https://twitter.com/alganet">Alexandre Gaigalas</a> foram grandes inspirações.<br><img src="/img/maddog.jpg" alt="Eu, Jon Maddog e Felipe Moura em alguma edição do FISL">  </p>
<h2 id="eventos">Eventos</h2>
<p>Outra coisa que com 10 anos de estrada não me canso, são os eventos.<br>Não canso de palestrar, não canso de ver amigos palestrando, e não canso de ver desconhecidos palestrando.<br>E claro, não canso de trocar ideia com toda e qualquer pessoa em um evento, sendo essa a parte que acho a mais importante.  Em 2013 perdi a conta de quantos eventos participei, e 2014 espero manter o mesmo ritmo, seja palestrando ou assistindo.<br>É algo muito rico, que somente quem participa sabe.<br>Normalmente não confio em profissionais que não participam de eventos. É um pouco preconceituoso da minha parte, mas minha experiência diz que um profissional bom está sempre participando de eventos. Mas obviamente existem exceções.<br>Além de participar, eu crio e organizo eventos, como voces bem devem saber (BrazilJS, RSJS, FrontInPoa...).<br>Pretendo continuar fazendo isso, que é uma coisa que além de me dar muito prazer, ajuda a comunidade a crescer.<br><img src="/img/me-brendan.jpeg" alt="Eu, Brendan Eich (criador do JavaScript) e Felipe Moura">  </p>
<h2 id="o-que-fa-o-no-presente">O que faço no presente</h2>
<p>Passei por várias empresas durante estes 10 anos, e hoje posso dizer que realmente estou onde gostaria de estar.<br>Trabalho no Terra, um dos maiores portais da América Latina, fazendo o que eu gosto, e trabalhando junto com pessoas que me agregam conhecimento diariamente.<br>Trabalhar na equipe de arquitetura de uma empresa como o Terra, me coloca em uma situação profissional muito gratificante.  Tecnicamente, eu passo grande parte do tempo fazendo código JavaScript.<br>Crio API&#39;s e bibliotecas que são utilizadas no portal.<br>Desenvolver código client-side é uma coisa que, quando bem feita, é relativamente complexa.<br>Criar um &quot;sitezinho&quot; usando Bootstrap, jQuery, etc, é muito fácil. Criar soluções front-end escaláveis, é algo muito diferente, que também fica para um próximo post.<br>Enfim, adoro o que eu faço, e continuarei fazendo até achar outra coisa que me dê tanto prazer quanto.  </p>
<h2 id="futuro">Futuro</h2>
<p>Um livro? Voltar a dar aulas? Quem sabe.<br>Para o alto e avante!<br><img src="/img/super-html5.jpeg" alt="Super HTML5">  </p>
]]></description>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2014 02:33:00 GMT</pubDate>
            <guid>http://jaydson.org/10-anos-e-pronto-para-os-proximos-10</guid>
        </item>
        
        <item>
            <title>Analytics do Blog em 2013</title>
            <link>http://jaydson.org/analytics-do-blog-em-2013</link>
            <description><![CDATA[<p>Como de costume, gosto de compartilhar os dados do Analytics do Blog.<br>Venho fazendo isso desde 2010, e é legal ver como as coisas evoluem, mudam, etc.<br>Veja em 2010: <a href="http://www.jaydson.org/analytics-do-blog-2010/">http://www.jaydson.org/analytics-do-blog-2010/</a><br>Veja em 2011: <a href="http://www.jaydson.org/analytics-do-blog-em-2011/">http://www.jaydson.org/analytics-do-blog-em-2011/</a><br>Veja em 2012: <a href="http://www.jaydson.org/analytics-do-blog-em-2012/">http://www.jaydson.org/analytics-do-blog-em-2012/</a>  </p>
<p>Em 2013, postei bem menos do que gostaria.<br>No total, foram <strong>23 posts</strong>, dentre eles, vários técnicos e outros nem tanto.<br>Venho baixando a média, pois em 2011 foram 40 posts, 2012 um pouco mais de 30 e agora 23.<br>Cheguei a ousar ter como objetivo escrever 100 posts em 2013. Fiquei bem longe disso.<br>Quem sabe consigo escrever mais este ano.<br>Uma coisa legal é que em 2013 comecei a escrever coisas não técnicas, mas relacionadas a tecnologia, e a aceitação foi bem boa. Tanto que o post <a href="http://jaydson.org/cultura-maldita-no-desenvolvimento-de-software/">Cultura Maldita no Desenvolvimento de Software</a> foi o post mais acessado do Blog.  </p>
<p>O total de pageviews não chegou a <strong>45.000</strong>, e isso se deve aos poucos posts.<br>De 2011 para 2012 esse número tinha crescido <strong>40%</strong>, agora ficou na média.<br>O total de unique visitors passou de <strong>28K</strong>.<br>Média de acessos diários:  <strong>123 acessos</strong>.<br>Média mensal: <strong>3.750 acessos</strong>.  </p>
<h2 id="browsers-">Browsers:</h2>
<ul>
<li>Chrome – 66,87%  </li>
<li>Firefox – 25,23%  </li>
<li>IE – 2,90%  </li>
<li>Safari – 2,88%  </li>
<li>Opera – 0,87%  </li>
<li>Android Browser – 0,45%<br><img src="/img/browsers-analytics-2013.png" alt="browsers analytics 2013">  </li>
</ul>
<p>O Chrome continua crescendo, subiu 10% este ano.<br>O Firefox teve uma queda de 8%, o IE caiu 3%, o Safari subiu 1% e o Opera se manteve com menos de 1%.  </p>
<h2 id="dispositivos-">Dispositivos:</h2>
<ul>
<li>Android – ~70%  </li>
<li>Iphone/Ipad – ~30%<br><img src="/img/devices-analytics-2013.png" alt="devices analytics 2013">  </li>
</ul>
<h2 id="sistema-operacional-">Sistema Operacional:</h2>
<ul>
<li>Windows – 70,05%  </li>
<li>Linux – 18,22%  </li>
<li>Mac – 9,59%  </li>
<li>iOS – 0.76%  </li>
<li>Android – 1,14%<br><img src="/img/so-analytics-2013.png" alt="so analytics 2013">  </li>
</ul>
<p>Lentamente o Windows vem perdendo espaço, em 2012 perdeu 2%, este ano perdeu 7%.<br>O Linux subiu 5% e o Android já passou de 1%.  </p>
<h2 id="source-">Source:</h2>
<ul>
<li>Google – 75,83%  </li>
<li>Acesso direto – 10,26%  </li>
<li>Twitter/Facebook – 6%<br><img src="/img/source-analytics-2013.png" alt="source analytics 2013">  </li>
</ul>
<p>Hum, acesso pelo Google deu uma leve caída de 8%, e acesso via Twitter e Facebook uma subida de 4%.  </p>
<h2 id="location-">Location:</h2>
<ul>
<li>Sao Paulo – 31,44%  </li>
<li>Rio Grande do Sul – 14,43%  </li>
<li>Minas Gerais – 9,20%  </li>
<li>Rio de Janeiro – 8,99%  </li>
<li>Parana – 7,11%  </li>
<li>Santa Catarina – 5,36%<br><img src="/img/location-analytics-2013.png" alt="location analytics 2013">  </li>
</ul>
<p>É isso pessoal!  </p>
]]></description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 03:20:00 GMT</pubDate>
            <guid>http://jaydson.org/analytics-do-blog-em-2013</guid>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
